駐港公署斥美領事涉港謬論

美國又再就香港事務說三道四。美國駐港總領事史墨客向港媒投稿，稱香港在「一國兩制」下的自由「日益承受威脅」，而美國的所謂《香港人權與民主法案》反映了美國人民對北京「侵蝕」香港自由的情況的關注。中國外交部駐港特派員公署發言人昨日嚴正批駁其涉港謬論，對史墨客以「人權」為幌子，妄加評論、橫加干預香港事務和中國內政表示強烈不滿和堅決反對，並籲美方應該先照照鏡子，對自身人權問題反躬自省。

港媒《明報》昨日刊出史墨客題為《美對港人權承諾始終如一》的文章。史墨客在文中稱，香港在「一國兩制」下享有的基本自由「日益承受威脅」，「在今年的國際人權日，美國重申堅定支持香港珍視的自由、司法制度與生活方式。......美國對於持續維護香港人權的承諾一直毫不動搖。」

妄加評論違國際關係準則

他續稱，《香港人權與民主法案》「反映了美國人民對北京侵蝕香港自治的情况日益關注」，聲言中國中央政府和香港特區政府都應「認真考慮香港人的政治憂慮」，「在國際人權日，我們『認可』香港人─以及世界各地的人民─對世界人權宣言所保障自由的熱切追求」云云。

中國外交部駐港特派員公署發言人昨日批評，史墨客公然以「人權」為幌子對香港事務和中國內政妄加評論、橫加干預，「嚴重違反國際法和國際關係基本準則，駐港公署發言人表示強烈不滿和堅決反對。」

發言人指出，美方應該先照照鏡子，對自身人權問題反躬自省。長期以來，美方對國內人權狀況日益惡化、貧富分化日趨嚴重視而不見，對槍擊案、種族歧視和排外等事件頻發的客觀事實充耳不聞，對自身為逃避國際監督而悍然退出聯合國人權理事會的無賴行徑避而不談，「卻大言不慚以『國際人權衛士』自居，不知廉恥，令人不齒！」

發言人續說，事實證明，美方不是對人權承諾始終如一，而是對人權問題的雙重標準始終如一，是假借「人權」干涉別國內政始終如一。

發言人表示，香港回歸以來，「一國兩制」、「港人治港」、高度自治方針得到切實貫徹落實，香港人權有保障、民主在發展，這是任何不帶偏見的人都無法否認的事實，「美方睜着眼睛說瞎話、昧着良心搞破壞，打着『人權』的幌子，炮製『香港人權與民主法案』為反中亂港勢力撐腰打氣，唯恐香港不亂，唯恐中國不亂。他們的圖謀是癡心妄想，決不會得逞！」

促美駐港外交官停止干涉

發言人強調，香港事務是中國內政，不容任何外部勢力置喙，要求美駐港外交官恪守包括《維也納領事關係公約》在內的國際法和國際關係基本準則，恪守基本法和香港特區各項法律，恪守促進美港經貿文化合作的本分，立即停止插手香港事務、干涉中國內政的錯誤言行。

得 咁美國立咩法都麻煩你支共唔好出聲